開始認清現實

細細個屋企好窮
窮到食三餐都用曬啲錢,書簿費都冇錢交嗰隻
老豆老母又係仆街嚟
有事就我係你老豆老母你一定要幫我
平時就完全冇當過我係仔
到15歲可以打工就即刻搬咗出去住
一路做嘢一路進修,唔想好似老豆老母成世都做廢柴

但望下隔離左右
家境好嘅淨係收租都已經唔使做
又有屋企人供佢去讀書,得閒去下旅行,又可以有時間培養興趣
家境再差嘅至少都有屋企人陪,有嘢都可以分擔下

再望返自己
得返自己一個人,每一日淨係返工返學同返工返學
點努力點付出都唔會成功,更加唔會贏到佢哋
開始認清現實

題外話(maybe)
認清現實之後,開始唔想識其他人
硬係覺得大家唔同世界
尤其是有時聽到朋友講自己點解唔開心嗰時
會硬係覺得自己比人串緊咁
可以點做

其實你已經好好
努力
勤力
自力更生
好多人已經放棄自己
非洲啲小朋友更加冇機會讀書同要捱餓
你與其同家境好嘅人比
不如諗下你擁有嘅嘢
人生會更快樂

好多人一早知 所以出身差都不擇手段要上位搵多d錢
放棄果班 你根本唔會見到佢地

你贏在可以nothing to lose

一齊努力 每個人既命都唔同。

裝備好自己 等一個機會。

無錢好煩

thx bro

但唔係我想同佢哋比
只係我去到邊,佢哋都會彈出嚟

就算今日俾棟樓你收租
你第日一樣可以因為其他野唔夠人好而唔開心

其他人高大靚仔大把女 自己身邊得班拜金女
其他人有美好童年四圍去 自己細個就on99乜都冇
其他人有完整家庭開開心心 自己老豆老母又唔及人

選擇同其他人比較之前 不如著眼於自己有咩真正想要
令自己過番真正自己既生活
唔諗清楚呢個問題 就算得到更多
你都係好容易變番唔開心

你話想做個有用既人 唔想變到你屋企兩老咁
呢樣野應該係其中一樣你真正想要既事
而你有勇氣搬出黎 雖然辛苦但你真係做緊你想做既事

打份牛工,不擇手段嘅機會都冇
唯有繼續進修等機會

由6:00開始睇 睇完可能你會好過d

lose=nothing left

你啱

追逐其他人既人生係好消磨自己意志

佢哋的確存在 但你感覺如何係出自你自己

thx bro

係開始發覺自己愈來愈似廢老
會開始有果種'我之前點點點咪仲慘, 少少嘢都喺度講'果種諗法

個人愈來愈負同偏激,睇好多野開始唔順眼,你堅好辛苦

發覺自己愈來愈似廢老
會開始有果種'我之前點點點咪仲慘, 少少嘢都喺度講'
呢句真係好撚有廢老廢中屌尻d後生feel

始終太習慣去同人比較
但冇計 教育制度同加社會風氣養成

同時你有冇觀察/ 諗過點解自己會有咁既想法
其實原因唔係因為你所講既 「對方唔夠慘」
而係你打從心底裡覺得「自己好撚慘」
甚至透過同人比較去「證明」「自己真係好撚慘」

咁其實好撚大獲
當你對於自己身份認同係一個「好撚慘既人」
就好容易會係現實不斷搵「證據」去強化自己呢個諗法
然後只會覺得自己越黎越慘越黎越唔開心

好難短時間內立即轉念
始終呢d想法係你活左幾十年札根左係你意識入面
但當你有呢個自覺能力後 開始理解自己諗法既原因後
嘗試係生活中觀察「幸運」既事 從而令自己「覺得自己」係幸運既人
好似練肌肉咁慢慢練番令你「比較好過」既狀態

你一定會諗「屌 咁咪姐係自己呃自己」
但事實上 人既大腦係有好大限制
當你「相信」某樣野果陣 個大腦俾你睇到就剩係果樣野
你既情緒同感受除左受外在現實影響
同時受你自己「自我身份認同」改變

所以咩叫「認清現實」
你可以幻想其實我地都好似《The Matrix》入面
我哋見到既都係來自「母體」
我地活係「母體」既世界入面 自以為「現實」
不過「母體」係生活中代表既係我地大腦

無可否認既係你細個係比好多人慘
好多細路能夠有家庭溫暖 有快樂童年
而你要面對咁多家庭壓迫

但你都捱過左 開始有能力改變
而家係睇你選擇繼續留係過往痛苦入面
定係接納呢樣野

有冇睇火影
個情況係幾似藥師兜想走出伊邪那美個過程咁
將受術者（你）困於這段事實不斷循環的幻術世界（過去），除非受術者接受真實的自我，否則無法逃出這個幻術。

調整期望

你明明好清楚自己起跑線同其他人唔同

點解會期望自己可以同其他人同時間達到同樣嘅成就 ?

放棄同人比較嘅心理

改為諗自己做到嘅得到嘅都係 bonus

其實你勁過好多人
15歲打工就搬到出嚟
一齊加油喇

冇出路架。只可以揾到自己feel comfortable 嘅人算。其他人，我冇力去entertain haters...

既然乜都無,就無野輸,靠自己啦巴打,我都係由零開始奮鬥,依家叫做過得去

去海外建國。子孫會享福
諗下中共紅二代點解咁有錢
就係因為佢地既權力係由上一代血汗建立出來。

留係度 除非你攪革命，否則永遠輸俾大多數人。因為佢地早你起步

而家香港最top個班唔計共產黨。
全部都係家族係香港好耐之前累積既財富同地位。
你一個nobody 會輸到仆街。

唔好溝女拍拖結婚生仔
你生活會好過d